野獸的心聲，男生的自白。

美女與野獸的劇情我在此不作多說，反正迪士尼的劇情都沒有太多變化，先悲後喜的大團圓結局是金科玉律。

不過它其中一首歌卻成了對我而言整部戲的亮點，也就是臨近高潮位時，野獸目送貝兒遠去而唱出的Evermore。

提到感情大家都覺得這是女生的話題，許多感情文章都會由女生角度出發，失戀單戀相思之苦也像是女生的專利一樣。不過由野獸口中唱出的Evermore可以說是道盡男生心聲，特別是當你發現你所愛的不愛自己。

I was the one who had it all
I was the master of my fate
I never needed anybody in my life
I learned the truth too late
I'll never shake away the pain
I close my eyes but she's still there
I let her steal into my melancholy heart
It's more than I can bear

曾經你以為自己已經習慣一個人的生活，對愛情也沒有特別的渴求：在路上遇到情侶親熱不會尷尬，看著牽手的男女也不覺羨慕。只是當你遇到她後你才明白以往不是對愛情失去興趣，而是還未遇到能打開心扉讓你掛念的人而已。醒覺的你陪伴了她短短時光最終仍要分開，只是當你閉上雙眼，她的身影總會出現在你腦海，甚至在不同的夢境裡她也是必然出現的人選。你的心裡裝滿了因她而承受的傷痛，你的笑容比以往更少了，一個人的時光不再是自由自在，反而成了你自虐心靈的孤獨時光。

Now I know she'll never leave me
Even as she runs away
She will still torment me
Call me, hurt me
Move me, come what may
Wasting in my lonely tower
Waiting by an open door
I'll fool myself, she'll walk right in
And be with me for evermore

你們的關係已到盡頭，但她卻沒有因此離開你。即使你已經感受不了她的溫度，但你生活中的每個舉動都可能會勾起你跟她那怕再微小的回憶，不管是拿起那件曾經借她穿著的外套、看到她給你的卡通人物紙巾或者是你保存著，與她看過的電影票尾，別人眼裡毫不起眼的物件在你心裡也是相當重要的存在。她依然掌管你的喜怒哀樂，她依然對你如此重要，你很想回到以往跟她動人的時光，騙自己一切皆有可能發生，然後一直等待著這個接近看不到的機會。

I rage against the trials of love
I curse the fating of the light
Though she's already flown so far beyond my reach
She's never out of sight
多少個晚上你恨不得對著夜空大叫一聲，問上天為何要讓你得到這樣的相遇，為何要讓你找到所愛卻沒有把你們之間的結局寫好。也許她已經忘掉你的存在，也許你們天各一方，但她在你心中的印像絲毫沒冇減退。

Now I know she'll never leave me
Even as she fades from view
She will still inspire me
Be a part of everything I do
Wasting in my lonely tower
Waiting by an open door
I'll fool myself, she'll walk right in
And as the long, long nights begin
I'll think of all that might have been
Waiting here for evermore

時光流逝，即使世間變化再大，她在你心裡的重要仍然依舊。你對她的感覺沒半點改變，甚至不經意的繼續做著她以往希望你為她做的事。你仍然希望有一日上天會記得它還有未寫好的故事，記得你這個被冷落的角色，然後把那個你掛念的她放到你城堡的門前，踏進這片荒廢已久，雜草叢生的地方。世人可以笑你愚蠢、笑你軟弱、笑你為她而做過的一切，但又有誰可以笑一個人對愛情的執著？

愛從來是不理性，你可以說野獸不配愛上美女，但野獸只是隨心而行，又何罪之有？

附上Evermore的YouTube Link：

毛言地FACEBOOK：